[細底係原罪] M43呢邊報到(3)

開定先

[細底係原罪] M43呢邊報到(2)

[細底係原罪] M43呢邊報到

M43都開到3

終於

大家多啲post相啦，我影得咁雞都夠膽post，大家唔好怕醜啦

坐等巴打post相

不如講下啲鏡吧，
見隔離Post 有曬選鏡教學咁
m43鏡就多，實質用 好似來來去去嗰幾枝。
1240,45.8, 7-14

我d旅行鳩影相本來只係紀錄用

買m43多數都係新手，鏡質素真係唔識comment

新手

voigtlander 42.5mm f0.95 點睇？

EM10 II + 1442EZ

咁最大路用既的確係45或以下(甚至25或以下)果堆,又唔係個個夾埋有齊哂/用過揀過
可以點
鏡群就算唔少,但重疊位都食左好多下,變相就係來來去去都係幾支
入得坑,自己要咩焦段,區間內有咩揀,揀好買,睇價做人,最多係咁架啫

攝谷-Olympus攤位，有好多鏡頭試

有12-100，12-40，40-150pro，300pro，7-14pro，12/2，25.2，60marco，8fish，75.8

想分享相片，或一齊討論43同M43心得，或者睇下其他人既review，亦都可去呢個Facebook page

謝謝大家

係好多重疊，不過其實定位都各有特色
好似25mm咁 最平嘅 P25.7 中規中矩嘅O25.8
奶25.4 大光圈 O Pro25.2 仲有MF 福仔25 0.95
所以整合下，等大家易啲睇都好。

反而冇乜人講長焦，M43 Crop Factor 乘2, 其實長焦最著數

藍天真好
香港要等好耐先有一個週末有咁靚

長焦段，一般人剩係諗到日頭打雀
變焦，平啲有75-300/100-300，貴就100-400，係日光下用係唔錯，至少仲有些少彈性空間可以選擇
75 1.8/300 4.0呢啲長長地定焦運用空間偏窄，除非係用耐左知道咩焦段係自己常用，否則要落手都真係幾有難度

加上長焦要打遠啲既景，空氣品質都係一個要素，空氣差就白矇矇，用既意欲都冇埋，變相更少人用少人講

咁岩尋日有

M43最好就係買哂o記大三元
行少好多冤枉路
又冇135咁貴

你呃人
你講 有無推高藍色

上年咁講我認同
不過宜家有PL12-60
細支又遠少少
O 12-100 日光天涯又好似實用過12-40+40-150

攻頂大三元行少啲冤枉路，呢句對所有有大三元鏡既平台都啱用
焦段涵蓋既定焦都可以慳番唔買，除左相對無樂趣之外一切都很好

你岩
不過M43真係多選擇

小小

頭兩張係用岩岩淘返黎既7.5mm魚眼影

EM10 II+ OM G.Zuiko 50mm F1.4

最主要因為m43大三元夠輕
唔似其他咁重
可以一次過袋哂大三元出街

我就覺得三支都袋哂都幾重下

Em10+25mm f1.8直出幾張

藍天影相樂趣多

相比起我就會揀要支12-60/12-100/14-140ii加支定焦大光圈，有需要tele先帶多支咁

macro選擇都唔係好多
30 macro就太短咁
60 macro pana用又無ois
得返最舊個支45 揀咁

我有pana 30 2.8幾好用，我成日都用來影人

點解日本個天特別藍

14-42支KIT係咪唔好要??

無錢就要

如果好D係咪我12-40

Olympus得佢
Panasonic仲有兩支
Panasonic Lumix G X Vario 12-35mm f/2.8 II ASPH
Panasonic Leica DG Vario-Elmarit 12-60mm f/2.8-4 ASPH
價錢同焦距大少成正比

質素黎講,最好係咪LEICA呢支??

1442EZ以KIT黎講,都唔失禮
對焦變焦環有齊,幾好玩
玩兩下就買定焦去了

E-M10 II + G.Zuiko 50mm F1.4

其實三枝都質素好好，少變形 高銳利，
反而睇下色水有啲唔同，同埋用唔用得著P鏡個OIS

等效100mm都影到咁廣

12-60夠晒好用

以淫像鏡嚟講，pan記(唔係Leica)支42.5係咪已經平靚正？

的確幾好 仲有25.2/7/8 45.8四枝都係平靚正

老蛙7.5/2 sample

好似唔錯
香港邊到底買

點睇om支40-150mm f4-5.6 R？
幾舊水貨仔, 色水淡又唔係幾shape, 值得入？
用緊ep3, 都叫旗艦機
手上有pana 14mm餅, 20mm餅同14-42mm iiR
有時旅行想影遠少少, 支kit就唔夠用

40150 kit鏡黎 衰膠屎忽
為左補焦距就ok 認真就不了

星際有

無限buget嘅三支鏡夠用
25 1.2 42.5 1.4 12-100

我會揀300F4 12100F4 75.8

大約賣緊幾錢？

42.5 都係1.2，一係就1.7，無出過1.4

7-14 12-100 100-400
em1m2 都買到兩部幾

EM1ii procap 功能示範

ii 代 ok, 防潑水

有無巴打用呢支
利申omd-5 mk2

LM
用大4/3鏡+EM1多
仲有部GM5做後備

43 fb 群嗰邊搞緊團購，好似三千二，可以睇睇

sor 係42.5 1.2

香港有奶8-18mm賣 未

我都想知

正喎，有無人一齊團購？

某台有實測相...好唔掂

想問下大家 如果想買wide鏡 你地會建議邊支for epl7?
Laowa 7mm 2.0 就最大光圈最輕最方便又可以加filter同最平 但咁wide又定焦會唔會令構圖好麻煩？
O記 7-14 2.8 變焦大光圈但貴同重到high high
P記 7-14 4 變焦重量價錢都ok 但光圈細

你有入果個谷?

輕 O 12mm 2.0 /
大光圈P 12mm 1.4/
平 O 9-18mm

入咗，幾靜

如果你wide係影室內可能就要大光圈
室外好太陽既話都要收光圈

都係老蛙架啦，9-18又唔會用，其他2支大支到唔襯EPL7

驚wide得滯咪crop一crop囉

上面巴打話好唔掂喎
唔睇睇先？

有冇供奉緊E1既巴打

有好多人買左, 不過我覺得太重

有無巴打去過日本map camera 買二手鏡頭
間店有無伏
黎緊去日本想買支Panasonic 15mm 配em5

map，去過新宿果間，中古野都唔多
反正叫佢拎出黎之後可以試同check 外觀
日本買二手少伏，係價可能唔啱啫

LEICA DG NOCTICRON 42.5mm / F1.2 ASPH. / POWER O.I.S.

有冇巴打用過OR睇過呢支鋼效果??
佢D散景可唔可以比美FF單反??

用光學既角度
m43 F1.2既散景係等於FF既F2.4
不過散得多唔=靚

我見佢賣成7K幾
跟手睇埋D COMMENT,真係睇到我扯晒旗
有冇巴打用過可以比D意見

去日本行 Bic camera/yodobashi 果時, 成日拿黎試, 真係好吸引
好彩次次都係 trip 尾先行, 如果 trip 頭行應該真係會忍唔住買

應該話m43 f1.2等於FF (m43 focal length x2)既f2.4

如果係m43死忠同鍾意影人，依支冇理由唔入

我直頭想9吋入晒
不過富賤果支35.4都好似好強勁咁,但平成一半
效果唔知會唔會都係差一半

我有E1

果枝等效53mm 喎,
奶42.5就等教85mm。影人好用啲

其實搵apsc同m43比好似幾無謂, 如果要散景真係唔好入m43

兇宅個sell屎話m43同Apsc唔會比較，因為差唔多咁

依家至明，奶=Leica
成日奶前奶後，以為入錯post

男人都愛

散景嘅話 其實都差得遠咖，
APSC等效光圈乘1.5，m43就乘2
即係富 35mm f1.4 等效 50mm f2.1
而m43 就算用到 O Pro 25mm f1.2 等效已經係f2.4
而且未必用最大光圈，收細咗光圈就每級都倍數上。

巴打話要散景真係唔好入m43係啱，
而加Sony啲APSC機越嚟越輕便，m43優勢好似越嚟越少

你試過ff嘅散景真係好難接受番m43嘅散景，好彩自己唔影人所以先避過一刧

是撚但啦
下下開盡光圈咩 我影相多數f5.6-8
玩過Leica 都番到轉頭
都係睇你心態啫
要追散景冇得講，一定越大越好
M43有既優勢係完整既系統同操作，Sony 十世都追唔到啦 富賤都叫有啲機

仲有，鏡頭大細ff同apsc永遠做唔到咁細
M43已經係最平衡，起碼支等效50同菲林單反標準鏡差唔多大細，黎緊只係要出多啲pro 鏡拉下客
正常用家根本就係完美

其實我覺得原廠應該快手啲出多啲超廣角鏡

聽日拎支50-200SWD影野

咁無計喎
唯有係xt20同80D二選一
不過都應該80D機會大
係就係重啲，但價錢就真係平一大截

Voigtlander NOKTON 42.5mm f/0.95
手動鏡囉
一定要散景勁

要散景入apsc?入ff啦
反正啲鏡都大舊左，大到底！
之後上中幅

其實我只係想問下支LEICA鏡個質素可以高到去邊
冇諗過要玩到FF機
因為本身好撚窮下
想係最低既資源下玩到最強質數

我有大4/3支Panasonic Leica 25F1.4，散影當然無135FF咁散但中焦位會好sharp而個散景係"散得好滑"(唔知點形容)

兩支散景好似差唔多喎
但LEICA支鏡明顯銳D
同埋個西人都係用中階相機影咋喎

睇budget做人啦老友
下下要最貴破產都唔掂
如果你話三個組合
em5m2 + 42.5 1.2
Xt20 + 56 1.2
80d + 50 1.4
M43個組合係貴少少
42.5係一支好鏡
但係唔係必需呢
45 1.8都可以影得開心

Yes
我都諗住入45.8

o記支42二手好平，$1100-1300都有支

用緊42.5 1.7
好滿意

而加仲有冇買機加錢買鏡個promo?

呢支pan我都有考慮過

報左名了，等收貨，遲下有機會出相比大家睇下

終於入手，支12-50可以打入冷宮

成功入坑

又要買過啲Filter

保護,ND(?),CPL(?)

有無cpl推介？要用到鏡頭蓋，又無b+w咁貴
諗住當埋uv鏡咁用

cpl其實用途好似唔大，有冇巴打講解下

未用過，但印象好似係
減一級光、減少反射光、同埋影藍色會特別鮮

偏光鏡，消特定方向偏振光
最簡單的理解就係消除部份反射光
例如綠葉，海面，玻璃面
CPL唔係萬能，例如逆光，光軸方向同玻璃面垂直(即係正對住)
啱方向打藍天的確可以更藍，不過用得唔好隨時變藍黑天

例如咁

雖然當時只係拎HX30V+CPL 咁影

唉，好煩惱想換body

到底e-m5 ii 好定pen-f好？

大家俾下意見

利申：12-40旅行行山影下星之類

我都係諗緊Em5 ii同Pen-f
不過我偏向Em5 ii多啲

CD-ROM 路過....

手上有的BODY係GM5同GX8
鏡頭就分別有GM5 Kit鏡，20 第二代餅同P記12 1.4

GX8 + 12 1.4 北海道試機亂影相

全部都係直出
小弟仍是新手，技術差，煩請見諒

star cross filter

初學微距

M.ZD 12-50 Macro

Pentacon 50mm f/1.8

OLYMPUS冇SHOWROOM定星期六唔開??

星期六好似只開上午

地址 Address
香港九龍旺角亞皆老街8號朗豪坊辦公大樓L-4207 室
L 4207, Office Tower, Langham Place,
8 Argyle Street, Mongkok, Kowloon.

服務時間 Business Hour
星期一至五 上午十時 至 下午七時
星期六 上午九時 至 下午一時 (星期日及公眾假期休息)
Monday to Friday 10:00 A.M. to 7:00 P.M.
Saturday 9:00 A.M. – 1:00 P.M. (Closed on Sunday and Public Holidays)

服務熱線 Enquiry Hotline
(852) 2376 2150

要下星期六至去到
有冇其他地方可以任試??

我都想知
Cam2都放咗幾枝出嚟。
巴打睇中咩鏡

幾sharp喎

試機PEN F

其實GX8有內置star cross 效果mode，但反應好慢
所以直接買filter蓋上去算

程式計算要資源，慢就得啖笑

依個係showroon ?
我星期4去到朗豪坊問保安哥哥, 佢仲話果到係office,
結果我無行上去 ........

果支12-40 F2.8
如果用40MM影人像, 背後有冇散景睇下??
因為想買住一支鏡頂下癮先

急不及待想去玩玩了

我都係之前上去整鏡先知
有兩部機 每部有幾枝比人試

夠用 但又唔係特別標青
其實O 45mm 1.8 二手都係一千 想影人呢枝最平，
我自己就用緊老鏡 可以睇下 OM 50mm 1.4

Sigma 果幾枝質素好似唔錯
有冇巴打用緊

OM 50mm 1.4 泛用性超乎想像(只要唔介意1.4近乎不能用既話)

大頭好撚SHARP喎
關唔關EM1事??
我個人比較貪慕虛榮 , 想留呢個焦段比奶鏡42.5
所以依家諗緊25MM既O記, PAN記 OR 支假奶
有冇意見可以賜教下

貪慕虛榮就奶奶奶呀,沒什麼可以選擇的餘地

有budget我揀25 1.2, 可惜我冇,
一定要25焦段既自己有OM 24 2.8頂上

第三位果支60MM 1.4我去DCFEVER CHECK話佢係比SONY用既
BTW, 一開條LINK見到第一位係奶42.5即時入廁所打左個飛機

但25MM果支係三聚氰胺喎, 同埋好似話對焦慢咁,但色水靚D
PAN就對焦快,散景又好似幾好咁,最緊要係抵屌....
唔識揀.....

佢有出MFT同E Mount，MFT好少地方有呢

睇你點用25mm 啦

我用緊P 25.4 只因為個散景同發色，係問題唔少：紫邊、眩光、對焦聲，但習慣就好。
對焦慢就唔算真係好慢 用Touch screen對就冇問題，或者擰對焦環。

想Sharp啲、萬用啲，就O記兩枝吧。
有筆直、接受到大細重量緊係O Pro 1.2啦
相差嘅唔單止係半級光圈，光學素質係平鏡比唔上的。

25.7未試過，星際有間買緊$10xx
43大奶其實會好過m43細奶(如果你放棄自動對焦)

大細奶+O Pro 25.2比較

我建議 既然你會買奶42.5，就唔洗喺25mm追散景，而等效50mm係個太萬用嘅焦距，影物影人影景都得，想勝任到多啲題材嘅還是Olympus吧。

低價高質，中規中矩。

Gh5 邊度平

話就話奶硬42.5，但查實都係50/50，就算買都係第四支只會買，所以呢支我都會當人像散景鏡用，初步睇，好似pan支1.7新鏡幾好咁

同問, 仲有邊到有P記showroom ?

銅鑼灣 好似Sogo

做野都唔見人用gh5

枝二代型仔咗，少咗P鏡啲塑膠感

做野用咩機多?

99.9%人用sony （拍片）

42.5 1.7，用左一年多幾滿意

我之前做野都見係用Sony DV, FS5 - FS7,

vsco?

上面兩幅25MM 1.7好似冇你果支DG 1.4景深咁出
定佢較細左光圈??

你支假奶好多成功例子喎

GH5出左先1個月多少少,
D公司有無追得咁貼?

咩牌子? +1

香港係好少人用 Panasonic ，都唔只講 GH4 / GH5
你見唔到人用 Varicam ，大陸就多人講

btw 出左 Varicam EVA1

hood 同蓋會自動解體
買定副廠用

其實呢四張相嘅分別主要唔關光圈事，
要知影響景深有幾個要素：
光圈大細/鏡頭焦距/主體↔鏡頭距離/主體↔背景距離
(有錯請指正)
上面25.7係因為主體同背景距離太短
所以散景先比較唔散。
其實講數字1.4同1.7唔會差好遠，轉返135等效都只係2.8↔3.5半級光圈。

但分別在奶果枝散景較柔、色水深，配O機剛剛好。
同埋m43冇乜邊枝鏡光圈大過1.7都咁平，我二手收返嚟唔洗$2000

我朋友前幾日就跌凹咗個Hood

乜嘢牌子? VSCO係App/修圖Pre-set
如果你問枝鏡就係Panasonic Lumix.
仲有另一枝42.5/1.2 就Pan Lumix Leica

fp-100c cool++

穩陣起見都應該揀細奶
今日再睇埋支o記25.8先

25.4, 都追到貓咖 EM10 ii

有冇G85用家，拍片好唔好用？

新入坑留名

瘦版加德利奧
我唔影動物更加夠用

EPL1? 冇對焦峰值會唔會好難對

未知今日先收到EBAY依支鏡,D BOKEH好似好好J

等效100 影人一流
我自己用緊M42枝Pentacon, 冇OM鏡咁Sharp

出張魚眼，細細枝真係好正。

Lumix 8mm f/3.5 FishEye

原本影咗幾張，但唔小心搞到張卡要格式化，
冇曬今日啲相。
灰機

今日個天好掂，有冇其他巴打有影？

支50 1.8睇落細支過50 1.4咁

pen 50 1.8?
btw ep1黎

玩左一排呢支鏡，仲未識影到旋轉散景

唔放大張相以為你去咗旅行
城門河其實好撚正，尤其馬鞍山果段，對住吐露港同中大山

影遠啲，我都係影過一次咁大把，
啲旋喺外圍，M43太細底影出嚟放果唔明顯的

係，平靚正嗰枝。
影人好柔，影花花草草都可以
影景就一啲都唔Sharp

朗豪42樓
有Pen-f 同EM5-2

Thx巴打，得閒上去玩

可以隨意換鏡玩？

可以 你插落你部機到都得，
不過唔係好多鏡，六/七枝

記得睇辦公時間

有冇平靚正魚眼鏡好介紹

Olympus 9mm f/8 最平，冇得轉光圈
Samyang 7.5mm f/3.5 都幾多人用，手動鏡。
Pana 8mm f/3.5就貴啲，但色水濃又幾Sharp

好貴 諗住搵淘寶貨1000$內

可以睇埋呢枝， 少少勾筆

唔知係咪同一枝

有無巴打仲用緊Panasonic 20 1.7 II

請問Olympus 行貨電邊到買平啲？
我見Prixx.cxm有啲舖頭比olympus 官網平一半
會唔會係假電？
或者代用電邊到買，咩牌子好？
Powersmart? 同埋之前聽人講，有啲usb 差電器，但出街搵過唔多見有

唔好意思，有少少伸手，因為google search 過都無結論

長插呢支

我之前係呢間買BLS-50 好似$180, 係原裝電。
RX digital station
旺角彌敦道608號總統商業大廈1樓131-132號鋪

價錢唔差幾遠就唔好買副廠吧，
USB差 淘寶有,仲送電。

係好多人既機蓋

我係Prixx.cxm 都見到哩間
真係同副廠差少少only

未買過淘寶嘢

其實唔差

E-10 iii

10 II 都兩年，係時候了

Thx 巴打

5-ii 出得仲耐 反而出10先

其實EM10 個賣點係邊度
價錢平, 機身輕 嘅五軸??

5 ii減價不遠了

15年果陣有幾多六七千蚊可換鏡機單kit set有齊五軸四級機身防震 EVF 內閃
觸控moon 同埋機鏡加埋係輕既?

BTW,EM10一代都係三軸防震 不過特別色配得好睇D咁解

12-35 f1.8-2.4

出部LX100咁既機就正

f/4.0-5.6 係135機SIZE??

EM1mk1係咪無得4000萬像合成？

係

EM1ii水貨已經去到11888

呢度真係靚

GX7 14140ii

好似你個時開得靚啲

靚到爆炸

邊度黎

上面鐵道櫻花嗰度？

白石川堤

好出名，又好影，班次好密唔洗點等

EM1+pana12-32 kit鏡
我四月中都去左，值得一去

之前團購嘅老蛙 Laowa 7.5mm f/2 今日第一次拎嚟試
試鏡相，剩係後期改過 EXIF：

圖片描述果個光圈值先係啱果個

唔知點解我用 LensTagger 加完 EXIF upload 上 Flickr, Google Photos 會變晒 f/4
不過過一陣 Flickr/Google Photos 部分相片又出返啱個 f-stop

flare勁喎勁？見相好似黑角幾勁，有冇上filter?

無落 filter

推

如果想執部O 記em 系款尾機有咩選擇？ Em5 同em10 mk2 差幾遠？

我都諗緊em5 mk2 定 pen f，但係em10 mk3好似就出

傳說中OM 藍？

Vsco 味精黎啫

而家入手m43去旅行用買
E-M10 Mark II or E-PL8 好?

都係5千樓下

一定係em10ii
Epl8掛頸就得

同埋唔好跟Kit,嘥咗部機

Btw, 我都想整部epl8掛下頸 好好j

kit 鏡真係咁差???
有咩鏡啱旅行用???

12-100, 12-40 f/2.8?

我覺得電zoom kit餅幾好

唔係好差，呢一代P同O都做好好，又細枝。
不過m43配細光圈真係影少好多靚相

唔會啦 咪又係咁影 好少會開盡

唔係咁講，好多時都局住要推高iso

我通常夜少少會推上1600
同埋講真，cmos 係黑夜出既色好奇怪
所以我好少夜晚影

拿～經常比人笑細sensor
不如講下大家點解落坑？同埋黎緊會唔會轉富賤，差唔多size 做到多啲野

我因為Olympus 情意結同埋輕細。唔會轉會

完全因為兩支長鏡
40-150 f2.8 pro
300 f4 pro
光學質素只此一家

btw, 唔好用傻貓D terms

Nola 富賤真係賤
利申：玩開菲林

4/3啲長鏡仲正

而家買Em1 用43長鏡好爽 又平又正

50-200 SWD光學屈機 入左枝都係3K中

定150f2定唔知300都係好撚高質 不過好撚貴

kit鏡最大3.5咋喎
用緊em10 mark ii,得支kit鏡個陣真係唔係好影得落
係買完支25mm f1.8先開始鐘意周圍去影相

25.8 真係om人一定要有既鏡

初初我都係淨係用25.8
但係因為冇錢買鏡，慢慢你就會欣賞埋支kit
而加旅行就kit 餅，街拍就25.8

25 1.8 同 9-18

自己旅行都係用14-140 + 45/1.8

次次旅行我都拎四支
14-140ii
P7-14
15 1.7
42.5 1.8

就算M43輕便我都覺得好辛苦

唔夠大光圈要夾硬推高ISO? 還是支鏡唔夠sharp?

一個人旅行帶咁多支就得，帶太多支成日換鏡好煩。除非真係影相團

如果去旅行想拍下片/vlog
用Olympus EPL7 好定Xperia XZ就算

有無巴打用開邊支m43長焦鏡比較銳利， 影人用，kit鏡浮動光圈係咪通常無咁利，0記等效80-300,p記70-200?

好想問問大家，其實有部xpro2,但而家開始想玩下拍片&vlog.

睇左陣，對我黎講最重要應該係防震同夠wide，覺得Panasonic g85 加新果支8-18 好似唔錯。仲想買埋支咪，唔知買咩brand好

唔知大家有咩評價。

同我一樣嘅喂
Between我係買完xz發現相鏡油畫真係太嚴重
臨急臨忙旅行前買部EPL7

P 記 45-175 啦
畫質好又輕便又貴，非常抵用

*唔貴

咦? 睇錯，似乎你想要貴野
影人緊係42.5/1.2 同75/1.8

但係xz有5軸防震又可以用自拍掍

最好就平啦， 純粹係想要一支70 200左右， 又唔使咁重

要zoom又要唔重又要質素有咁上下，只得P記 35-100/2.8
但有D 情況下會有旋轉散景，睇下你接唔接受到
我鐘意O 記40-150/2.8 多D，但會重D同貴D

我前面post個張日本相就係45-175
不過如果而家揀我會揀更長焦的
不過影人唔使咁遠啦，除非影對面屋嘅人。

親身測試：支 Oly 40-150 仲 sharp 過用apsc 長焦

其實你用返大光圈鏡咪姐係會重返。。
咁同用apsc機咪差唔多重

M43 玩定焦呢？
好多都幾抵

M43玩定焦仲正
玩大細奶

成像圈細，造靚鏡係容易D
一般43/M43 鏡全開已經係可用光圈，加上M43有數修
M43只輸在低光ISO，細底死症
但一般黎講夠用了

好想玩支 OM 25/1.2 同 P 42.5/1.2，但太貴了
想抵玩推介P記42.5/1.7，我覺得仲好過人人都贊的OM 45/1.8

P 15/1.7 都係必入之選

pen f玩定焦真係一流
12/2 25/1.8 45/1.8

Rode video mic pro lo

17 1.8
45-175
預設插om 50 1.4
一機三鏡都幾輕鬆，除左換鏡果下比較麻煩之外

Body cap lens la , 35mm and 9mm

又話唔玩奶

假奶影真奶有無加乘？

GH5 + 14-140mm ii 呢個組合得唔得
不過我見家下14-140mm ii好似好多人買,price上面間間鋪都話無貨

thanks 巴打, 咁機買g85 + 8-18 唔知問題大唔大, 係咪拍片都會有防震

影夜景所以要用到iso1600?
我用gf2加kit鏡 一般夜街 iso800都好夠

唔玩喇

我夜晚唔影相
你唔覺夜晚影相啲色好怪咩？咩機都係

咁所以咪執相

你無教過iso k數? gf2 內置wb都幾準 唔怪喎

9mmF8魚眼蓋,有,但係始終睇唔慣魚眼效果,所以收埋算
呢支都已經唔算好魚眼,咁睇黎其他D認真mode既魚眼鏡頭可以直接忽略

我有用9-18， 算可以。

12-100 f4 值唔值得入
入左12-100 f4 , 係唔唔使再入 40-150 f2.8

利申: 唔打雀

世人遺忘左Kodak

有無人由FF轉返落黎, 計劃緊由N 610轉會

自推一下

買啦

散景 dr ISO 會有啲落差

糾結中，旅行會舒服好多

接受到就得啦
我接受到，所以好足夠

小弟正正係D610 轉M43
低光高ISO 相你下下開100% 黎聞的話，係會見到幾大分別
但一般係mon睇唔係話差太遠 (除非你一定要D 相好淺景深啦)

但我既經驗係你會多左帶相機出街，影多左好多相返黎
我發覺用M43 D 相多D 人讚，可能用得左操熟左

想問下olympus d 機係咪唔係指定經銷商買就無保養？

聽講係會計代理出貨日期，即係會蝕左一段保養時間
詳情打去CS 問啦

M43一樣可以影得好開心

12-40 f2.8 pro ~$4k
40-150 f2.8 pro ~$7k
Total ~$11-12k

12-100 f4
Total ~$10k

你地會點簡

我會選擇 f/2.8
光圈大一級就可以用低一級ISO, 對M43 尼講都幾重要
但其實兩個選擇冇沖突，可以買埋12-100 去旅行用

P.S. 完來而家40-150 pro 咁平，我果時買 $12k

真係跌得好甘。。

依家我覺得olympus都係靠超強既防震來提高夜拍質數

但防震唔係萬能
而家EM1 II 可以幾秒手持又點? D 背景唔郁，俾你影嗰個人都郁左啦
始終要係sensor technology 落功夫至得

去旅行帶支tele 就帶唔到其他

咁當然我指靜態景

防震拍片好有用

堅，o記防震拍片真心好用

早兩年A7轉返m43
手上一直keep左堆Minolta 舊鏡，最近屎忽痕又入返部二手A7做萬能插
不過主力都係GF7長插17.8，去旅行好輕鬆

M43 d機鏡反應好快用得好順

o記有樣野叫「數位遠攝轉換器」，即數碼變焦
有時焦距唔夠可以幫到下手，放大兩倍
但畫汁同自己手動crop相到底有冇分別？？？
有冇人有經驗解答下？

今日上咗42樓showroom

好在你post , 唔係星期一仲想上去showroom 試機

Btw, 40樓有冇得試機？

咪即係電話既數碼變焦囉

淨係得RECEPTION個肥妹仔睇下

想買部em10 mark ii, 去邊買好?
拍遇到黑店

聽聞就岀3,唔急就等下

我細佬就去旅行, 想盡快買部
本身想去肥花買, 點知佢個網一部olympus 機都冇
而家無從入手, 唔知邊度有得買

抵屌?

你自己去price hk計下條數，就咁睇係抵既

訂咗了, 唔該巴打

快手到你

睇咗好多日哩部機, 本身諗住去showroom 試玩咗O記同fuji先買, 點知O記showroom又裝修

反而我就有d想入pen f
monochrome同個調色盤好正

而家由gx7換em5 ii會唔會好戇居.....
好想試下O記防震既色水

唔換penf?話哂新sensor

不過你可以睇定d先，睇下em10 iii個processor係咪em1ii個個
岀左em10iii,penf ,em5ii應該都會跌價

以前鐘意rangefinder款，而家想要番個viewfinder
而且想試玩埋pro鏡，驚pen F hold唔住

如果真係用新sensor就值得等喎

pro鏡係em1ii 先hold到,其他機都要加grip先好揸

12-100個支都ok lah

等唔切已經入左Em5 ii了

幾錢？

本身epl7做副機。。。但上星期支電kit1442 zoom多幾下壞左
補支 p仔 14mm F2.5 好唔好？ 定係直接 O 12mm F2 好d？？

p記支15/1.7？

15好似難d自拍。。。但質素上15好過14同12？

12>15>14
價錢都係

睇黎都係忍痛12

淨body5千頭，我唔係喺特約經銷商買

特約到買有咩分別？

聽聞唔係特約，未必保/保個時間短

特約買一年保養就足一年，唔喺特約買就出廠嗰日計，蝕左啲日子，同埋特約買好似要kit set咁買，無淨body
好似係

em5 II個防震係咪好堅

未出去影相，真係啱啱買咋

唔知同em1ii個個有無分別
emii1 用盡6.5級防震,可以handheld2~4 秒

check架咋

f2.8 同 f4 差一級光圈, 個分別會唔會好大

因為12-100 太方便, 可以長插唔使換鏡, 又有OIS, 值唔值得犧牲1級光圈去換?
同埋12-100 D COATING 技術都新D

求指點

我依家用緊支14-140，都唔捨得換12-40pro
因為真係太方便

你試下用on防震同off防震各拍一條行路片就知有幾勁

M43 一定係求方便
f/2.8 比 f/4 dof 唔會差大遠、可用焦距做返淺景深
另外呢個新ois係新技術

請教一下,GH5可以配咩閃光燈

要準: panasonic/olympus/metz
要平: Godox
要細: Nissin

有野問，m43 大光圈vs FF 細光圈， 邊樣優勢大?

大光圈入光量會多D lo,你自己睇啦

好似唔係咁計
上網睇返黎，細底既crop factor 連光圈都要乘
m43 f2 = ff f4
有錯請指正，我都係google

M43既25/1.4理論上同135既25/1.4一樣
只係視角窄左，唔計畫汁，用135既25/1.4 crop返一半應該同m43冇分別

定係計DOF 個陣先要計埋光圈??
就算M43 25mm /1.4 同 FF 50/1.4 出黎既DOF 都唔同, FF 個個會淺D

25同50比梗係有分別
你求其搵支135既50/1.4插落m43機，其實咪即係ff影完crop一半，
景深冇咁淺係講緊用同一視角做比較冇咁勁，因為同一焦距同135比視角窄左一半，50mm就點都係50mm既景深，同一道理645用50mm都只係視角上wide左，crop返135既視角都係咁多景深

我講錯, 應該係FF 25mm /1.4 M43 50mm /1.4
你睇下面個網做既test

先要搞清楚講緊進光量定景深

進光量係睇支鏡既光圈，所以FF 同M43 的F/1.4 係一樣
即係同一場景下，機身測光出黎一樣

景深，係決定於焦距, 光圈同物距 (相機和主體距離)
同樣係25mm 鏡頭，同一光圈，同一物距，M43同FF機出黎景深會一樣
不過.... M43 crop factor x2, 所以要「同一構圖」的話，你要比FF 機行遠D
所以物距變得唔一樣
計埋物距的話，M43 的25mm/1.4，景深大約等於FF 的50mm/2.8

網上好多on9 唔明咩叫 crop factor. 成日9吹
光圈乘咩Q， 又唔見人用APSC 同 SUPER 35 咁講。
我覺得好多人唔知光圈上/下一級點計。。。

光圈要乘都錯唔晒既
如果考慮緊實際操作上的景深咪要囉

又真係好多人唔知一級光圈係x1.4 (嚴格黎講係square root of 2)

景深有chart 可以睇下，但成日見人9up

冇所謂啦
我覺得呢D 理論野其實唔重要
明唔明白呢D 理論，同影D相靚唔靚唔係太大關係
最最最重要都係構圖，同捉唔捉到嗰個 moment

講就咁講啦，但而家相機咁勁，影一張爆光正確的照片非常容易，連拍又勁，resolution 又咁高，比心機做後期就一定出到靚相。*靚唔靚又真係好主觀。

所以我覺得影相有basic knowledge 要識，同建立自己風格先最重要。

咁我問m43同ff用同一光圈影既相
張相光度係咪一樣？入光量就一樣，咁感光量呢？？

咩叫感光量? 你意思係唔係4/3鏡的直入光? 你可以search 下Olympus /Panasonic 4/3 System 的資料，lens catalog 都有講。

我知入光量一樣，咁同樣光量打落m43 chip (smaller) ，咁應該每個area 吸到多d 光？

入光量 per area 一樣，而唔係總入光量一樣

明白「入光量」同「模糊圓」兩個concept
就知道M43有佢既獨特地位

CoC 呢個 concept 一般人唔係咁易明白.....

其實姐係係同樣光圈數下，ff個總入光量係多d
咁姐係ff f2=/= m43 f2(如果講總入光量黎講) ,只係sensor感光量per area無變

好多人話「上」FF，好似越大越好咁

FF 都唔算大啦

有無巴打想收部epl7玩下
小弟想放出去

唔夠大光圈要夾硬推高ISO之餘快門又唔可以太快
旭得快小小已經有影

慣左自己執好個紅藍/綠紫白平衡先影相,唔會覺得怪

4/3 優勢就係Telecentricity for straight-line transmission of light

試想一下，如果唔一樣，電話果粒鼻屎sensor 咪要日頭都要b快門

新手問em10ii 同em5ii點簡好
鏡又有邊枝抵玩，想要廣角

一時手快 ，巴打們唔好屌

你不如講埋budget 啦

機身比盡em5ii個價，廣角諗住兩千五千內係咪冇可能

如果你講嘅廣角係12mm以下果d應該over$2500,機身當然em5ii 比較好，有三防同反mon,不過成像其實兩部差唔多

Em5ii 唔係有四千萬像素？
考慮o記都係貪佢五軸

果個所謂四千萬像數平時只可以用腳架影死物，如果你係影product就啱用，但你想用黎影影就無咩可能，同埋em10ii 都有防震架，只係冇左防水滴同防dust!

其實12-40mm 2.8 pro 仲好
12mm 都好wide

新手一問；EM10 II Max auto ISO 係咪set 6400比較好？

你用開乜嘢鏡？其實你可以去比較暗嘅地方影一次，睇下接唔接受到iso6400先啦

用14 -150 F4, 天生光圈細

你要試下6400接唔接受到喎

1240是必需的
利申EM5ii + 1240

傳Olympus開發Full Frame？點解冇可能！同你分析M4/3之路！

係真唔係啊

講左好多年啦

Panasonic 都有出 Super 35 sensor，佢地當然有能力造其他sensor size

個問題其實係有冇必要出
Olympus 對於size係幾執著

出黎搶唔到market 又無咩用， FF傳統單反就CN,無反Sony 又上曬力

即係em5ii 連鏡套裝嗰枝？

睇你唔係好熟，睇下o記d鏡頭同價錢攞個idea先啦

原來em5ii 連鏡套裝有幾款 開出係街睇只係見過12-40呢個焦段
嘩要成皮，單鏡都4700

其實買部新嘅em5ii 加支二手12-50玩下先啦，大約機加鏡都係$6500，如果去旅行用就買支天崖鏡，到有需要先加支定焦大光鏡或放左手上嘅鏡再入支12-40啦

1240係貴但無買錯

咁em10ii 同 em5ii 巴打們覺得最主要嘅差別係邊，em10ii + 12-40pro 又諗唔諗得過

睇吓你要唔要3防同翻moon，無需要咪em10ii
我都係近期先買em5ii+1240

你買幾錢
個三防有幾勁先

防塵防滴及耐寒
Em5 markii 行5千鬆啲，1240就4千鬆啲不過係水，其實price幫到你

我睇咗price啲價 唔知係咪同你買嘅差唔多價

我都係跟price買 三X同四X都OK㗎

水族館真係好難影
早幾日去海洋公園，用12-40 f2.8 iso3200快門都唔夠快，仲要自動對焦唔到。手動對得焦嚟d魚都游走咗。

其實一句講晒，我廢啫....

你影得雞好過我得雞碎咁多相

岀部三防五軸五級防震無反ff未必無市埸啵

M43 有d機鏡咁貴都多人買，根本冇必要再開戰線

之前有訪問olympus, 有講過m4/3比FF 有更多空間去做I.B.I.S。

mobile01文中有話
Olympus的手震補償技術未來會繼續再提升嗎？工程師也坦白的說：「目前這個技術已經做到極限了，現在要考慮的則是地球自轉的問題。」

呢個post Panasonic 幾乎被忽視

Panasonic sell拍片嘛
玩影相既人多過拍片太多
仲要專業拍片既人唔多

我用開GF6轉左去O記

Gx gf gm 系其實都係影相為主

諗左4個月買機, 揀過既機有70D, 6D, PEN F, EM10 II, XT2, XT20
到最後得出2強

PEN F VS XT20

BODY
外形 O勝
SENSOR F勝

基本變焦
12-40 2.8 VS 16-55 2.8 F勝

變焦長鏡
75-300 VS 50-230 O勝

50MM
細奶 VS 35.4 F勝

人像鏡
LEICA 42.5 VS 56.2 O勝

結論：要買晒2部

我GF 1 轉去GH 1 之後就keep 住用GH 了

睇唔岀好過olympus

傻啦 m43其實無論影相定拍片都係Panasonic 主主地導
利申：om fans

Panasonic d野硬係好似扎實少少襟用d咁

我就奇怪點解冇 pan 記討論
p.s. 我用 gf7, 新手入門級, 咩投資都冇

我用緊GF6又係無乜點投資，換左Em5ii+1240，覺得依個世界唔同左

P支12-35同35-100都好正

之前試玩過gx8,我覺得除左外型同shutter shock問題，整體都好正，對焦爽快度好過我部em5ii

想用p記認真影相就g同gx系啦

Gx8真係唔差過

Panasonic 啲機無可否認係有誠意啲

panasonic追焦係咪秒殺olympus?

剩係om個ibis ，high res mode都贏成條街
仲要on jpg色討好
pana咪得返追焦贏
你話鏡頭就真係唔差，又平又好
唔似om 咁貴

仲有外型o記
頂em5ii em10ii 十五十六中，想買12-40pro 配em5ii 又過咗預算，em10ii 又好似無em5ii 咁正
巴打們有冇pan記介紹下

Em5 ii 啦, 都就出em10iii, 依家唔適合買em10ii

同埋em10冇3防

GH5

佢話em5 ii+12-40都over budget
點買gh5

GH4 LO
GH 4 都跌到落$6000，二手$4000,

留名
GX85用家

Gx7

16年頭果陣買10M2抵玩，果陣同5M2既功能差距冇依家咁大
依家就唔湯唔水
睇功能更新呢點上邊當然係高一級好好多既

睇餸食飯，無咁多budget咪Em10 ii，一係分期一係加錢買部更好

各位細底用家，你哋用緊乜嘢鈄咩帶（sling strap）？

啱啱終於換咗部em5 ii，想收集下意見

利申：單機走天涯

Olympus 25/1.8 係咪好過pan 25/1.7

手持唔用帶
最憎相機帶

有時唔掛住係身，拎得岀黎就太遲
除非真係有個好方便既相機袋
我自己又唔會手持半個鐘咁耐

多數都手持全日

peak design slide lite

淘寶 其實唔錯

新機新手亂影

屯碼撚喎

我都係用PD, 頸側斜孭三用好方便

真嫁？
用緊P記已經覺得相當唔錯
利申 得一支鏡。。去旅行全部靠佢
無錢買啲廣少少嘅
再利申 EPL7

二手24/2.5最平$600

14

睇d reviews
25 /1.2>25/1.4>25/1.8>25/1.7

比fd拎就真

25 1.2同1.4咩價位

搵到$8800同$3000

25 1.2太貴，買奶好過

奶有咩推介

玩左大細25奶先囉

說話唔係咁講
25 1.2 係o記頂尖科技
不過暫時價位太高啱既
個人認為等多一年都適合入手

利申：50迷

M43咁輕是但啦

性價比就25mm 1.7 比其他高，我買去水貨1.1k。我睇過外國網站有review, 同細奶比較。bokeh , sharpness, focus speed, size 大細，

都唔差太遠

相差唔多

好介紹，即刻出咗去買

校長短真係好方便

新手一問, 哩張相點解左面會sharp過右面,
光圈開太大? F/5.6 @ 150mm
(Olympus M.Zuiko Digital ED 14-150mm)

我都𥄫過PD slide lite

可否解說下有乜壞處？

除咗PD仲有冇推介，有啲肉赤。

Timbuk2 + 內膽

我自己用響em5ii 覺得有d粗，除左依樣都冇其他，如果你有多過一部相機就會多一個好處！

EM10 mark ii 得跟機果兩支鏡 最近想入支定焦for去旅行
OM 17mm 1.8好似唔錯？ 定買其他好 budget ~2k

推推求指教

17/1.8 flare幾勁，你可以諗埋pan記15mm

巴打們又係我
點睇g85 vs em5ii

Gh5水同行有咩分別
水貨平成4千$

對焦？

應該係對焦對左邊掛...
用手動對焦, 睇peaking就得,去到大部份都係peak 就岩
或者光圈開大D, F/8~F/11 , 應該都解決到問題

部分旅行相，GF7 的

17 1.8 個對焦環好好玩

入二手奶，影人影物都一流。
光圈1.4 夠你影夜晚、影靚散景。
利申長插

Crop 咗相?
兩邊差唔遠，應該同一個焦平面至係

冇crop

有機會係支鏡光軸唔正

x2, 好用

shit , 機同鏡都係新買。
有冇方法可以再試真啲？
離遠zoom 啲磚牆做test ?

另一張又唔覺

新買緊係上 CS check 啦

仲以為六月真係岀em10 iii

pan記鏡大部分都連hood連袋
om好似小氣啲
我用緊gx85，諗過轉om，不過又唔想要學過個介面，pan記介面我好滿意

Olympus 真係乜鳩都唔送

pro 鏡先有

抄我

爸打們依家買pen-f會唔會太遲

新手，用開rx100👉🏼👈🏼

唔會啦，新果部em1ii都係用penf粒sensor.價錢啱可去馬

唉屌頭先去咗影夜景但係唔小心連腳架整跌咗部相機
但係開返機又乜事都無 所有嘢都正常
點算好啊

唉屌唔撚理啦反正外觀無事又用到
旅行繼續開心玩算啦 反正個機底本身都用到花哂
btw松本城夜晚都幾靚

帶左支乜腳呀？等你返黎出相呀

首先換過隻穩D既腳...

我本身用跟機啲雞腳 之前終於捨得正正經經買枝似樣啲嘅
其實今次係我自己on9 整單車嗰陣無張枝腳腿張開 好彩機鏡都無事下次唔敢啦

未過保就拎上廠望望啦, 鏡跌過可能有暗病睇唔出

想問一下我用12-40 pro落雨時變焦係咪都會入水？

唔會，試過都冇問題

pen f 同 em1mk2 粒sensor應該有分別, 係DxOMark overall score到pen f得74, em1mk2有80.
em1mk2 賣得貴係有d理由

唔只sensor,佢粒chip都唔同啦
em1ii用新野，penf用舊款

影夜景會唔會好過rx100II

For旅行/掃街/食物/影女友用

唔該各位爸打

仲有影貓同姪

thx

放心用，我橫風橫雨用都完全冇問題

12-40pro好重
好想買支定焦，不過好曬錢

夜晚既松本城我次次都影埋條橋

GF1 + P7-14

[img]
2922/14149236804_c6873ee7a1.jpg[/img]
GX7 + P7-14

各位巴打
我係上年第1次買相機
果時同事介紹左EM10 II比我,配左支14-42mm
因為我多數淨係旅行先會影相,多數風景多
如果想買支廣角鏡係咪得7-14/9-18揀?
有冇其他推介,筆直大約5000左右
9-18聽人講質素好差,7-14又over budget

另外你地會唔會用EM10 II 入面果D FILTER黎影相?
用太多係咪唔好?
會唔會好重味精味

岩岩開始研究,希望冇問錯野

好靚呀不過我無wide鏡

好少用啲filter 不過我都好懶執相 用機嘅setting較到岩自己心水就算了

多數用default 影, 之後放上google photo 用google 啲filter

我想問olympus係咪冇本地維修部?
如果拎支鏡去整/check, 一定係寄去其它地方整/check?

第二張用7-14既14影

呢個位好正

最多都係用拍攝模式,色溫,再影埋RAW方便加味精已經好足夠
雖然好多時出相都係JPEG直出算

FILTER當佢係趣味野咁玩,都可以既

如果我買7-14要買水貨
會唔會好唔抵咁?

pen f 有五軸防震, 理論上影夜景會方便d.
另一方面都要諗配d 咩鏡, 如果配kit14-42個d 畫質都唔會好得去邊.

9-18唔好諗, 畫質唔好同埋好易壞. 係price到水貨pana 7-14 好似唔使5k. 但記著呢支鏡耀光比較勁同無得上濾鏡.
M43比較少ultra wide. 5k樓下仲有
samyang 7.5mm (魚眼,要自己crop, 睇自己接唔接受得到)
老蛙7.5mm (新出既大陸野, sample好似唔錯,但都係睇定d 先)
兩支都係手動,但影景既話較無限遠都好方便

Pana鏡應該無咩人會買行貨

1月去，影雪景版

其實黎緊OM會做更加勁既防震

地球停轉日

依個地球為Olympus而轉

試左pen-f, 個操作同傳說一樣咁難用

用慣O記機,都覺得難用??

有冇咩news?

新手想問Panasonic GF好定Olympus epl 好？
買黎旅行用，要機身同鏡都輕身
睇過兩部都靚仔，唔知影出黎點

用開em10-ii都覺難用
都係等em10iii

用慣sony

O記介面一拎上手難過富士同p記囉

要落腳架自拍就gf7-9 好d，向上反芒

O記預設畫質好似唔係super fine ，中過伏

咩機都好,入手第一件事當然係畫質較到最高先是常識吧

用開p記覺得幾易用下

出 E-M1 II 果時話而家個6.5 級防震已經係極限喇喎
佢話因為地球自轉影響所以冇得再勁D
咁快就克服到? 唔通佢地真係可以整到地球唔轉

目標係手持長曝半個鐘

OM/Pan/Sony機都有用，
OM最Friendly, 一開個super control panel出嚟
就秒曬其他機

應該係手持high res

呢樣好重要
我毒撚一個人去旅行

用緊gf7，淨係唔鍾意個款，其他都ok

GF7 好似未有機防震

Olympus有

EPL 假假地都有三軸，好似係

有鏡防哦，其實冇防震都影到相，除左你有柏金遜症啦。

鏡防會唔會貴好多

做乜咁多人在意個機身防震

o記賣點係三防同防震嘛
拍片影相有防震，好好多

鏡防機防混防冇防都係咁用
只係有咪多啲彈性咁解

新手一問：
Panasonic 7-14mm F4 ASPH用係O記機身，
變型控制會唔會冇咁好，定還是兩間廠啲鏡互插都冇所謂。

尤其m43 ISO 唔算理想，有防震點都好過無

係，平時iso都好少用超過800

梅雨季去日本 不了

下星期去三島大吊橋

我都算好彩 去成個禮拜淨係落咗一個朝頭早嘅雨 但日日都多雲大霧

想問有無em5 mark iii消息？

其實有防震又唔一定可以用底D ISO

咁當然，如果你夜晚街拍都係要靠大光圈同推iso
除非影靜態野

會唔會放棄咗em5
同em10幾乎重疊咗

係，亦都冇咁多新嘢分俾兩個款

岀部EM8?

m43幾時有14bit raw

推下post

推post

推PO

E-M10 II + OM E.Zuiko 200mm F4.0

我都想推下，但先日 up 唔到上去

好靚
邊度黎

GH5 入手
好重

足料

頂盡應該同單反差唔多吧

推推

買左機無耐 第一次試影

大約GH4 好似入門單反咁重，GH 5重好多

日本九州 阿蘇火山
其實個火山口而家封咗上唔到 但好彩去嗰陣有雪都好靚 仲要無乜人

我見好多人彈到飛起，話個對焦又多掂，你有乜comment?

我見最多人屌AF 唔凖，但我覺得GH5 對焦同GH4唔同，有好多野set, 我都要study 下先知點set 同點用。拍片我只試左少少，對焦冇咩問題。要試AFC 人行向機械先試到，但我少機會咁玩。

防震一流，可再加lens ，有DUAL IS

好靚喎，鏡同機係？

em10 + Olympus 45/1.8

好想影貓不過周圍冇人養貓

btw我估啱左支鏡（終於）

想問75-300夠唔夠影月亮? 唔使話要睇到細紋果隻

支鏡用落新機af快唔快?

等效五百以上可以影
五百果陣粒月亮可以佔到張相大概7%面積

70%?

一定冇70%
等效500就咁,利申非M43機影

去維園,好多猫,但驚人
唔驚人果D要去猫CAFE, 士多, 海味舖之類

大家去旅行會影JPG定RAW ?

Jpg+raw

same

thx, 會去維園試下

thx，咁即係75-300都ok,不過都要crop小小

真心一問, 點解要jpg + raw, 唔就咁raw就算?

有時過落手機方便d

我以為用raw影啲相wifi轉時會自動轉jpg

raw冇執圖軟件都出唔翻做jpg架

我懶 其實多數都jpg 過電話加下vsco 就出相
Raw只係留底入電腦

呢支對焦能力取決於左手而唔係機身
BTW,300F4 IS PRO唔洗擔心AF能力

剛入手gh5

good

早買早享受 , 拍片一流

岩岩上price度睇下部GH5,2個月前我買16500,而家16000,
屌那星,跌得咁撚快

我買水貨 $12500

pan記好小人買行

差$4000蚊，信興又唔做promotion. 所以買水貨算

16:9？

係呀，crop 左
影得唔好，屌細力啲

考慮緊再入OM坑, 但唔知入EM10 II雙KIT定EM5 II 12-40 PRO好

傳聞出em10 mark III, 可以等下

唔好買雙kit

呢排上左price睇
點解g85咁少報價？
全球缺貨？

之前有巴打都話買唔到

m43鏡有冇升值能力？

大舖EM10 II好似得雙KIT

12-40 f2.8
12-100 f4.0
邊支畫質好d

畫質應該差唔多，不過如果唔係要考慮em1ii 個雙防震我一定揀1240，12100現階段太貴，而且大光圈好似比較實用

agger

12-40pro啦，好過kit好多。

Voigtlander Nokton 42.5mm f/0.95
Leica DG 42.5mm F1.2

呢兩支點揀 ？

會揀有af果支，而且voig 甩手有難度

屌你，認真問都要
冇咪答冇囉
真心唔知

你試下Leica 鏡或電影鏡

\
唔撚識打字??
你條撚樣係咪智障??

你都ON撚柒9, 仲撚使問??
你都係咪撚再入坑啦
留返D錢驗下腦啦撚屌

其實點解你會有咁嘅諗法？市面9成9鏡頭都只會跌價！

我未買過換鏡機，我見隔離富賤post好多鏡都成日升價喎，35.4 16.4之類

fuji多左人用掛，不過m43都無乜依d情況

我寧願鏡價跌好過

有無人用過m43 sigma 30/1.4?
Panasonic 25/1.4 vs 30/1.4,邊支好

咪撚學柒貓叫富賤

Leica DG 42.5mm F1.2

唔好學D on9 仔啦

佢問得啲鏡有冇升值能力都 , 你王小虎巴打好人先答佢

你都幾得意
你知唔知自己問乜撚嘢？？
你話自己再入坑，即係之前玩過啦
有冇睇過兩機兩鏡嘅spec.
完完全全兩個級數
就咁攞出嚟問邊部好
等同你走去成人台問打令定富士大廈好玩啲
咪撚玩啦，屌你
唔係唔比你問，係你話鳩人之前睇睇自己問啲乜撚嘢先，咪一撚樣問啲你口中嘅白鳩痴問題囉
同埋，原來呢度唔比新人問嘢？？你係管理員？？

算啦, 我都係乜都唔識架, 早兩年我都問過好多蠢問題, 有時間咪答下囉

咪當人推下post, why so serious

M.ZUIKO DIGITAL ED 12mm F2.0
M.ZUIKO DIGITAL ED 75mm F1.8
M.ZUIKO DIGITAL 17mm F1.8
M.ZUIKO DIGITAL 25mm F1.8
大家會點揀呢四枝
未睇曬啲post lm先

12、25、75
35mm 對我黎講冇用

Btw, 呢個組合就係我想要既組合

個三枝鏡lol?
成本太高啦 仲係學生應該淨係會揀其中一枝
絲打覺得應該點揀

先買25啦咁

坐定定食花生

好 多謝你既意見先

學影相第一步學左用25（50）呢個焦距

我依家係用緊M.ZUIKO DIGITAL ED 12-50mm F3.5-6.3 EZ 又心郁郁想買枝靚啲大啲光圈 其實開頭揀緊最上個兩枝 但成4k

17/25(34/50)呢兩個,新手比較好掌握

我自己會咁揀

影人多25mm, 影景多17mm

估唔到有咁多人答我 唔該曬大家既意見

點解唔買1240?

我買咗12-40，但都買返支17，因為平時輕好多。

我都係, 主要係室內用!

1240好重架 ?
我晏啲去睇

對比其他apsc, ff鏡就輕。但對比m43鏡就重，因為金屬鏡身。好似三百幾克重。

I see
大家買O 記鏡通常去邊買？聽人講星際數碼ok

長插17

唔理價錢因素 大家整體會傾向17/25 多過揀12mm？

揀17/25本來就係因為價格相對親民同實際表現值回鏡價
如果發現由以前開始就主要多影廣角風景既，可以直接12/1240

講時講，
發現自己用得最多既反而係轉接舊鏡50，其次先係17
有支手動舊鏡24係度又好少用
常用電Zoom鏡得番45-175
唔夠遠仲有支手動200
雖然廣角段自己真係極少用，不過見到大43鏡清貨，又有啲心動收埋1122補充下

1122好野嚟, 但好似EM1系列對焦先快, 同埋個焦距有太多代替品

嘩,屌你呀,好撚有高見喎,小朋友都學人筒問題

呃…

唔好誤會,唔係話你

我知
BTW買得非原生mount鏡頭就預左缺點只會變多不會變少
要追求最佳感受,買原生mount,買自己偏好既牌子,同牌子內同等級內有新買新,件事就完左
廣角變焦鏡反而唔洗左度右度諗下諗下,一係買一係唔買一係唔夠budget唔夠架啫

如果有影人需要會推薦25/1.4，平靚正

主要影景多 人像唔會點影

咁12mm或17mm好似啱你多d, 不如你睇埋pan記15mm

其實支支都可以影風景，視角唔同，有時tele 鏡影景多野影好多。

終於可以測試GH5 AF 表現

想問問Leica支42.5上price. com睇得返水貨同唔多舖頭有貨，呢支會唔會就嚟絕版？
同埋呢支係咪有自動對焦？
利申：無知新人，不喜勿派膠

冇收到風會收皮（唔肯定香港代理），不過呢支水貨都冇所謂啦
有af

P仔機鏡多數人都買水, 水平一大折, 而且信興唔想做, 行好少有優惠

同問

差唔多全部肥花二手
旺角有棟商廈有間樓上舖買過兩次水貨

今日終於試左GH5 個AF ，影相的話的相當唔錯的，但需要 Fine Tune, 255 點太多了。

點解要咁做

求問
手上有部Gx8
值唔值得換用gh5???

拍唔拍片？影唔影運動？

其實你一開始買Gx 就錯左了，GH 頂級無買錯

選擇困難症 1240pro定係買支9-18mm F4.0-5.6 好

p.s用緊EM5mk2 + 14150mk2 + 25.8 另有大機2470 2.8.......

點解仲有人會睇918
比到七千幾出黎既818也是個很好的選擇呀
1240就正路選擇

其實一路都想買1240..但自己有部大機焦距..重複左

1240買2手咪得囉
肥花旺角大把貨

om唔係主張買行貨保好咩 ?

賣左套ff 專心m43

918平輕細

Panasonic LUMIX G VARIO 7-14mm/F4.0 ASPH
會否更好

body 就係
OM m43鏡冇乜大鑊氣，最鑊應該係9-18, 易壞
pro 鏡造工算好好，識check 的話買二手同水貨我覺得冇乜問題

我就係賣晒N記 FF，all in m43
買下買下投資仲多過當時N 記

我keep部a7插古董

係好好多，但大一個碼

我支1240都係2手同人收返嚟
用左年幾 覺得好抵玩

其實m43係幾好玩架 ff留套菲林就算

1122入埋,
最後拼圖應該剩番50F2Marco(有緣再會啦
等好天再出去摸熟支鏡

E-M10II+11-22

呢支我都想試

唔主力拍片
但會影下演唱會(不在香港影)咁

知錯了

但果時GH5未出
GH4又唔係好抵咁

唔多拍片，我就唔建議GH
要頂級買OM EM1 II, 要平買 Pana G85
其實GX 唔差，係shutter shock 勁d， 同RF樣冇咁好揸手

大43 只係買過一支OM 9-18
質素唔差得過Pana m43 7-14 , 可能係角位散少少，非常抵玩

奉勸一句,唔好對呢支鏡轉插一般M43機身之後既AF速度有所期望
(當然啦,機身係E-M1家族就唔同講法

咁樣

不過7mm 比9mm wide 好多，不能取替

新手無知一問
用長焦距去影淺景深 係咪啫係zoom in行遠啲
真係新手咩都唔識

Zoom 再行近啲，盡量用大啲光圈

但係zoom左再行近 個主體唔會太大咩

睇你點玩啦
你細光圈鏡仲要細底就一定要攞到最長焦同最近對焦先有明顯淺景深

呢張係用支長kit 既150mm影既

感謝 再研究下

EM10 iii點解仲未出嘢。。。

其實m43影人係咪都會有淺景深 唔洗話去到散景好勁 有已經好滿足

淨係計景深45/1.8咪同ff既50/1.8差唔多
用同一視角計先冇咁淺
即係90視角得45既景深

啱呀
用得啱既鏡都會做到淺景深

😅我想問om 1240 2.8 pro。。寫行就4千6 om官網就賣7千1 係唔係代表係水貨

price. com有寫明行定水喎，4600呢個價係行㗎

E-M10 II + 1122
用番平日日光白平衡+ vivid

要散景就唔洗計佢轉換格式等效，最緊要望落焦外化啫

姐係om官網個價係搵水魚？

官方定價不嬲都係水魚價
無論咩牌子都係.....
唔係D 零售鋪點生存

om藍

同專門店買唯一係多個原裝膠袋

咁 OM 好D, 係佢官網買好似多一年保養
有時佢官網會有優惠，減左價唔貴出面好多，咁多一年保計落就有so

WB 有少少奇怪

同星際數碼果間都送多3個月保....

所以官網係減價嗰期先會買

點怪法？

少少偏藍
係咪我個Mon 問題

咁呢?

3樓果間？

二樓吧？

成間白色裝修，死角位

大家有冇試過去啲鋪頭租鏡用???

拍片

呢張好似好D

呢間野D sales 串到.....
入去間下價啫，講到好似唔幫佢買就笨實咁....

第一張係用平日用開既日光白平衡+VIVID
第二張係AWB+i-Enhanced

平日裝OM舊鏡同17.8,用番第一張既setting都唔會遇到呢種情況
可能要用番muted/natural呢D淡口味setting既配合下

每次入親去,齋問價冇幫襯果陣冇遇到串或者西面
反而confirm課金買果刻開始就講到呢支鏡幾抵買仲順便推下其他價位相近既鏡頭/呢樣配件公價野唔買冇所謂

唔識CHECK 2手鏡

我套OM就係呢到買

我去過齋睇同買過嘢都ok正常，反而佢張枱要好小心，隨時會冧，上次差啲整跌部機

陷阱

銀城隔離果間百記就試過比人笑住趕走。。。

why

我試幾樣嘢，可能覺得我唔係買，實情又係
佢話今日星期六多人，叫我平日嚟，或者去showroom，仲不停講唔好意思。。。。。
跟手去隔離兩間百記就冇問題任試

星際好似得白色裝修 官方係保

點拍? 未用過nikon 鏡拍

12-100 12-50 同14-140 呢三支邊支好啲

12100 你睇下個價先

12100二手價做緊幾多 正價都知貴

一直唔睇二手價...更何況支鏡出左都好短時間下

得閒問下價玩下先

就算二手都貴過其餘二支幾倍

如遇西面，恕不負責

咁如果1250 同14140揀呢

1250 日光進階kit，有得玩下marco
14140就日光旅遊鏡
睇你想焦段大啲試吓自己既習慣

定係焦段細啲但係玩法多啲

新手玩定焦啦，又平

可能會買支1250學下野先 多謝大家

我反而建議你買14-140
試多d 焦段先知邊段啱你玩
之後先入貴鏡

留意返背景會壓縮，除非淺到乜都睇唔到。

盡量唔好用enhance or vivid，除非你好鍾意佢嗰種色

平時用natural

想研究就影張raw再出唔同setting jpg慢慢睇

平時用om舊鏡同原生mount 果陣就係懶同略覺得vivid直出就唔洗再後制先至長期vivid
轉下natural用一排再睇下點先都好

咁如果14140影景夠唔夠wide

同埋14140同14150ii最大分別係邊架

好睇個人需要，一般28wide人+景都唔錯，如果你淨影景可能要wide啲

weight

啫係效能上無咩分別？

wide end P 記光圈大丁屎咁多，同埋有鏡身防震
om 嗰支防塵防水滴

大家嘅意見幫左我好多

咁打人要趁熱快D買

Btw, 個人建議買定焦好過

標準焦段定焦平靚正，ultra wide同tele先用zoom

個人打算12、25、45、75、150、300就算

11-22, 17, 24, 50, 45-175, 200
發現17 24重疊度相對高,24就變得少用
其他就睇場合同埋MF/AF而決定了

奶鏡42.5

死馬出 12定焦呃

大家覺得GH5搭O記支40-150mm f/2.8得唔得
防震唔知work唔work

照計冇理由唔work
但唔知p 記個機防同om 差幾遠

女女more

冇 DUAL IS

Olympus M.ZUIKO DIGITAL ED 75-300mm f/4.8-6.7 II

VS

Panasonic Lumix G Vario 100-300mm f/4.0-5.6 II Power O.I.S.

大家有咩評語??

理性上會揀100-300
感性上會揀75-300

OM showroom重開, 請問係咪星期六去多唔多人

大佬，請問仲有冇地方有新EM1 mk1 買
Mk2 太貴

M5mk2 又驚對焦太慢，影唔到小朋友
定其實都差不多
Thanks

M43影唔影到呢啲質素？

如果新手入坑最好都係買返支變焦比較穩陣，成日旅行又無乜budget可揀14-150依類，用左一排變焦又身痕想買定焦可揀pan記15mm, 如果有影人需要可揀25mm1.4，依兩支比較大路.

有小小要求嘅新手好似我咁可以考慮買恆定光圈變焦，好處係拍片zoom遠小小唔怕忽然暗鳩晒，而且支鏡質素相對比較好不過就真係重過kit鏡好多，買之前要諗清楚！

真心唔知你係真膠定假膠,問埋晒呢啲唔會有人答既問題
你張相個point根本就係淨係條女度,同用咩機諗唔到有咩關係,
有女既話用手機都影到啦

只係應巴打要求同講下笑

上面巴打睇唔明

求女女名

入左Olympus M.ZUIKO DIGITAL ED 75-300mm f/4.8-6.7 II, 但未開光

有冇巴打講下用live bulb嘅心得?

變左J 圖post

how much

剛剛入左枝olympus 25mm 1.8

Ho ball

想入支 7-14 f4
買二手好定一手水貨好 ，
差800蚊

呢個係相機鏡頭既SAMPLE WEB

相機

原來呢個WEB入面既OM SAN最鍾意用EM-5

鏡頭

最多OM SAN用既鏡就係1240 / 2.8

1手

我都想要枝鏡 但對窮學生嚟講好貴
儲錢

一張圖大家分析唔得夠準確

早前追post見到有巴打分享過識用一定用O記40-150mm f/2.8,早兩日入左支,拎左去動漫展試玩下,大光圈影囡囡果然係正

chingpk 大神
竟然係呢度見到你

讀緊書應該主力留返啲錢食學生妹，唔好浪費青春

清唔清楚？我估係用om em10 +

女都唔同埋wo
俾番之前條女，先再討論

買咗支二手7-14mm f4 插落 em10 II,
唔夠光對焦都幾差, 係咪em10 II死症???

P記果支?

第一張研究完啦，confirmed用小米影㗎
如果你想深入了解就拎去成人台問下啦，
起咗底記得返嚟話我聽

Joker

粒viewfinder 膠點拆???

向上推

班黑警攝影技術同拍攝工具都咁撚屎，要介紹班撚樣用m43

大家覺得O記介面好唔好用？

麻麻地,SONY USER FRIENDLY D

條女係寛美和子

好多人都投訴O記個介面差

Quick menu 算係最好用啦
Menu係差既雖然
只係啲人唔知Olympus 要用quick menu去access所有野

相比CNS,O家介面上手的確要長啲時間
用耐左就冇乜野

午夜出圖,都係42.5/1.2

有冇執過？

plan緊去日本賞櫻，有冇地方推薦？

原來個樣唔係想像中咁靚
比張相呃咗咁耐tim
可想而知，構圖係攝影嚟講非常重要

我網上摷㗎，純粹用嚟自high

我淨係去過關西，
周圍都好多櫻花
最難忘係京都哲學之路，
果度勁多櫻，又落櫻花雨，睇撚到想喊
不過依家要考慮清楚。。。

關西去過一次不過係六月嘅事 如果冇其他地方揀唯有再去一次，thx

買左支12F2定焦 同場試左支1240pro都係定焦岩用 兩支價錢相差少少

支定焦真係好正 好輕又Sharp 係要另外買遮光罩痴線。。

12f2對焦快啲 Snap一流

定焦好輕身 方便全日戶外出動 黎緊台北旅行希望好天

今日買左VlogL Upgrade $$$$$$$

新手想入M10 MARKII 邊到買好?

影raw+ jpg 係咪晒電過影raw;
因為我發覺一粒電大約影得150張raw + jpg

Em10Ii

而家做緊優惠
4000有機+雙鏡

你長開Mon影？？

都係果類地方 大鋪 Cam2 星際2樓角落鋪 上官網睇邊間有名先去買

有無人用緊pen-f?
好靚仔但個價好硬，想睇下值唔值得

EVF機唔係都長開芒/evf影咩

剩係用EVF

evf同芒既食電程度好似冇分別

巴打們用開邊個免費up圖網

邊到？ 問過蘇記百記都係4990

係唔係講緊水貨？？？

淨係個經典款已值回票價
不個有一個問題我覺得麻麻
佢個viewfinder係左上角，怪怪地，好似冇咁好眼感
利申：得到跌低過5.5k入手

我用緊em10既，想買條快門線
想問下除左官方推介個條有咩邊啲好用呢
想要有線有計時

等緊入水貨

黎緊去歐洲旅行 本身有em10 mark2 kit鏡
諗住用14-42影景 再入多支25.8影人
想用返om鏡 但同pana 25.4 25.7比會唔會差好遠
定係巴打們有更好既選擇

想問下用em5 想換走支kit 鏡 轉做定焦影人 想有影深
45 1.8 係咪底玩好選擇？

.
利申 新手

點換走？買多支一齊影會好D
Olympus 有支75mm F1.8 , Panasonic 有 42.5 F1.2

新手買FF 影人好D，易D有 DoF

Pen-f,gx8 點揀好

gh5

太大啦，個樣又pro得滯
係驚依頭買完gx8轉頭出gx9

你講個2 支都好貴 學生冇咩錢所以想所走支kit 換支定焦 budget 千七左右喳

同樣EM5 mk2
kit鏡留啦 現時我已有25.8 同剛買既12f2
去星際2樓試鏡 試下自己岩45定25吧 同埋你應該想講景深 ??

應該18年先出gx9
P記通常3年先更新型號一次

儲多少少買支25.8 都夠做

唔該爸打
揾下邊到有得摸下先

E-M10 II + ZD11-22

pen la

我讀大學時，買GF1, 20mm F1.7 好好用，影人像，風景，食物，連食飯坐對面的囡囡都影到

星期六去影下流星 各位有無攻略😂

夠鐘訓教

唔記得左咩名既魚眼鏡

epl6+ 1240mm 想玩追焦
係咪要砍掉重練

第一次影花火，摸索左一輪live bulb同time，
最後發現time會好啲

頭重腳輕

追焦即係咩 影快野？

好靚

意思係個追焦mode？

一排無追Post,而家呢到咁熱鬧

我想買個廣角鏡，想問下水同行貨既分別大唔大
同埋邊間既信譽比較好

ps 用緊em10

行貨去星際二樓
水貨四寶價格唔錯 但試過兩次買完機返屋企發現有刮痕

打算去完Olympus 試鏡先

EM5 mk2 + 9魚

mzd9-18先天電路設計有問題，仲買?

我搵搵料先

主要係排線問題
一壞就沒完沒了

咁大件事 保養應該有幫助掛

有保又整得幾多次
你可以去玩下支鏡先既

遲啲會去試玩

不過如果係咁會選擇其他4/3 廣角鏡 或者 7-14mm pro

老老豆豆ZD9-18畫質都好過MZD9-18
不過對焦速度，體積重量同抗耀光輸蝕

但係ZD9-18又買唔落手，
大家都係一手咁計似乎買ZD11-22過癮啲
睇budget做人啦

我都想平衡返 夠闊光圈夠大

想點平衡法

重量唔係首要考慮
大光圈同夠闊 防塵防水都好吸引
同埋對焦速度

咩都有，到時又話貴

我預6-7k有 大光圈夠闊

BUDGET:
7K:mzd7-14pro/PL8-18直接收工?
4K:mzd12-40pro/ zd9-18+mmf3/ zd11-22+mmf-3
我諗到既大概係咁

試完啱既除時係mzd 7-14pro直接收皮

714pro似乎冇得直接上filter,要錫住用

啱先睇左，冇...
Pl8-18有....
咁就仆街啦..

Epl7新手報到

請問邊到有gx8試？？

行左兩間pan shop都無

停左產
行應該無架啦

剛發現yt有人用GH5拍片
畫面好撚靚

Pen-F!!!!!!

依家無咩選擇

一係penf
一係gf9/epl8，等新機就換

買epl8，不如買epl7，跟本一樣

買支定焦12上到filter

GH5 用家報到

期待你靚相

em5 mkii 除左原廠個電池grip仲有無咩grip好用

好少見都GH5 用家

*我都用緊GH5,等緊firmware update

我都係等緊400M
1分鐘3GB,兩張128都係最多拍到粒半鐘

用GH5會唔會買埋個直倒???

唔用定焦

同等update 個拍片對焦易用少少

等緊副廠出。

10bit 422可以internal 算係咁，不過對焦都係差少少

wait for firmware update la

btw 有冇買Vlog

打算買部去旅行用，主要街拍
考慮緊em10 ii 同 panasonic gx85
唔見有gx85連變焦kit set
另外想問O牌子係咪一定要特約經銷商先有保養？

新手有野想請教下大家
打算買部 em5 markii
但唔知配咩鏡好
主要係影人像 食物 同景
會拍下片咁

聽朋友講去旺角樓上鋪買會平d 會唔會有伏？
唔該哂大家

巴打有冇搵GX85K

無買。10bit + Cinelike D已經幾好調

唔該巴打 ，係我

我GH 4 同 GH5 都買左，因為見到GH5有False Color 用同拍Log 用10 bit 會比較放便調色。

我去Taobao 買，約$580HKD(香港買要接近$780)+立刻比key 你，唔洗咁on 9去tst/cwb買盒key 返屋企。

但CineD Skin tone 有D怪，影風景ok,影人就覺得好黃

去星際2樓角落鋪問價吧 其他鋪 上官網睇有冇名 有名有保冇名就冇保

46mm 想買塊ND400 or NR1000 有冇牌子介紹

我用緊Hoya

GH5 影運動

其實GH5雖然係主打拍片,不過用黎影相都係一啲都唔差,係就係話CMOS比較細,不過真係比FF輕好多,渣成日機隻手都未斷
不過GH5係差在ISO一拉高過800就已經開始多noise,唔夠光既場一定要搭返支閃光燈就ok晒

GH4 都有影過，但難影D

其實唔聞相唔係出poster
M43肯定夠影
低光係得CNS既旗艦機肯定少noise
不過價錢同重量就唔係同一份量

想問e-m10 mk1 , mk2 , 同e-m5 mk1 個分別係邊，想入部2手做D610 副機，輕便旅行

有冇多D ?

[/quote]

仲有用GH5個6K photo mode黎拍片真係好爽,H265 200M 30fps ,
就等P記出埋16:9 mode就掂晒

but no audio

有聲架

how to make it sound

咩你無咩,我淨係係M mode度擰去6K photo拍炸,無特別set野

支7-14 F4 小小逆光就出晒紫光；係咪廣角通病

What Camera Do you use ?

我睇返時好似聽唔到有聲，但佢有H.265

em-10 II

你用返 Panasonic 機，會好好多

EKIM巴打有無見有無邊間副廠做左行到GH5 TTL既大GN數閃光燈

神牛V860II-o，我冇買，因為之前未出 M43 TTL
我買左 Set Nikon Wireless set 同 M mode 閃，其實平時都主要用 M mode 影

你平時拍咩?影咩多?

原來最近先出左個新model support M43,我之前買個時淨係得CNS,所以買左支無TTL既頂住用
去show影女

支V860IIo 850人仔,包送香港,好似幾正下

已比錢

試左mzd 7-14 f2.8 好正..
不過冇得加filter 天呀

買買買未

支鏡好重

好似話em10 mk3會繼續用16mp sensor

係時候上pen F或者em1了

想入Panasonic 8-18
枝7-14無得裝filter真係有啲麻煩

我都早就買在。
去show 影女，就M Mode 得啦。
不過有咩囡囡咁好影? Rose ma? Deer Chan? Zoe So?

amber grace 仲有台灣妹

臨走先見到rosema出沒

佢地好靚? 你唔好去show 影咁辛苦啦，你睇下佢地有冇得約私影重好。one on one 咁慢慢影

其實部機買黎真係為拍片，不過見佢影相唔差先玩埋
影女個時好多時間其實係拍梗片，條女望過黎個時，見我唔禁快門唔閃燈，眼定定咁，心入面黑人問號晒個下好鬼正

不過話時話，巴打有係買到瑩記條快門線，我見好多function下，唔知好唔好用

依個真係其中一個考慮 但貴啲

未決定到

我覺得ok

肯定無我 (除非有)

你拍Show Girl 時，你可唔可以唔好只拍定鏡，比多少少感情， Pan 下對腳，Zoom 下對波咁

基本上我淨影全身,上半身,一定會見到樣既相同片

我記得台灣有人拍 sexy Showgirl 拍到好多人睇，好多人follow。加油
不過你應該用多D 反mon ，可以底角度拍攝，再用 Tele convert x2 再zoom 近D。

如果30/8出新firmware係真就正啦

對你影囡囡冇咩影響

auto focus 有改善喎,點會無影響

仆街了，我部em5ii 開唔到機 換電換鏡都試過晒都冇用，睇黎要俾錢整

宜家買em5 markii 會唔會太遲
佢都差唔多有三歲
見到佢配唔同鏡，應該邊枝合適d?
同埋係咪都係買水貨抵玩d?
即使係行都未必有保？
Thanks

O記千其唔好買水，搵間認可分銷商買啦

［member]之前去過問mzd 7-14mm f2.8 pro 6k8［/member]

自

不如你上左O記間showroom度試左先買啦

我正想問平幾舊買水好唔好
你部EM5II用左幾耐??用得好粗??